- Informatique Zero-Déchet
- Permaculture Informatique (soin des besoins clients, usagers et prestataires (commerce équitable, habits jettable/réparable), conscience et respect de l'écosystème, partage et redistribution libre)
- Site web multi-langue, français inclusif et français accadémique
- Site Web Décroissant (economique, écologique, sobre, durable, résiliante...)
- Informatique Décroissante
- Conseil informatique pour Sobriété Heureuse
- Informatique écologique
- Assistance informatique sociale et solidaire (ESS)
- Accompagnement informatique Non Violent (Respect, CNV)
- Accompagnement Informatique Féministe (Allié, Oppression systémique)
- Informatique inclusive, accessible (handicap, handicap invisible, avec soin (care))
- Démarche qualité agile et humble (écouter, accepter la critique, remettre en question, faire au mieux et de mieux en mieux, solution adapté au cas par cas)
- Informatique éthique (mettre l'éthique au centre, du sens plus que du protocole, ethique, légitime, juste plus que légal)
- Développement informatique Libre (Logiciel libre, communauté libre, modèles économique libre)
- Collaboration co-responsable dans votre projet informatique
- Développement informatique durable, soutenable et résilient
- Informatique Bio en Commerce équitable, écologique et économique (qualité sans superflux != pris cassé)
- Informatique Local en circuit court (autant que possible, occasion, réparation, hébergement...)
- Artisanat logiciel informatique


